拜登政府計畫針對富豪大幅加稅 1993年以來首次

美國總統拜登正計劃大幅加稅，以填補其長期經濟計劃的部份開支，為美國政府自1993年以來首次提出大幅加稅。彭博引述知情人士表示，拜登政府希望增加稅收以彌補支援經濟項目的開支，而不單靠政府債務作為資金來源。

財政部部長耶倫表示，為彌補部份政府開支，增加稅收勢在必行；當局正擬定連串計劃，可能包括提高企業利得稅率及高收入人士所得稅稅率。報導指，美國政府每次調整稅率，均會遇到大批游說團體反對，這次加稅計劃，也將會面臨很多政治風險。

消息指，將提出的稅改除了用於投資基建，也用於應付氣候變化和資助低收入人士等，期望解決民主黨人一直認為的稅制不公平現象。

.....

消息人士透露，當局正考慮在新稅制內加入以下條款：把公司利得稅率從21％提高到28％﹑提高收入超過40萬元（美元、下同）人士的個人所得稅率；擴大遺產稅範圍；減少有限公司或合夥企業等稅收優惠；向年收入100萬元或以上人士，提出較高的資本增值稅稅率。

白宮經濟學家布希（Heather Boushey）強調，拜登不打算提高年收入低於40萬元人士的稅率，但對於在目前經濟困境中、仍然受益的高收入人士之中，有很大空間可從中取得額外稅收。彭博亦引述一個獨立稅務機構分析估計，拜登的稅改計劃，可以在10年內為美國政府增加2.1萬億元收入。

.....

有錢人唔識避稅就唔係有錢人啦

晨早要加啦
美國最繁榮嘅時間全撚部都係富人高稅嘅時間

當然高稅有佢嘅壞處
最有錢果班拎住一堆錢乜撚嘢都唔做
結果窮果班就越窮 呢個社會一定要有錢流動先可以改善貧窮

你話啲富豪之後會避稅 其實佢哋可以避都避撚晒啦 依家加稅佢哋又唔會撤資 又唔會做到啲咩
你話佢哋會減投資？你睇下巴菲特果條廢老幾撚多cash係手

仲有依家個問題係中產嘅稅負擔係對比富豪嚟講遠遠來得重 主要係因為佢哋冇咁多工具避稅 所以加稅仲有呢方面嘅作用

全球共產

一邊加稅一邊大興土木

內循環